Deliveroo 戶戶送退出外送大戰 4月10日停止台灣市場營運！

今（6日）天下午3點多，Deliveroo戶戶送發送新聞稿正式宣佈，將資源集中投放在歐洲、亞太與中東等其他地區，將關閉台灣市場的業務，並於4月10日下午3點整，正式終止台灣市場營運。

Deliveroo戶戶送是在英國成立的美食外送平台，在全球與高達8萬家餐廳合作，在台灣的餐廳合作夥伴也有6千家，是台灣前三大外送平台。這次Deliveroo戶戶送無預警地在餐廳夥伴群組發送即將停止在台灣營運的消息，震驚合作的餐廳業者。

「Uber Eats與foodpanda從3月開始都有很多的運費補貼或折價，Deliveroo戶戶送從去年底開始就一直沒有跟進也沒有補貼運費。」蕭雅梅透露，儘管Deliveroo戶戶送有做一些如買炸物送飲料活動，且一直招募店家做八折活動，但都需要店家吸收，所以店家也不會跟進。

與Deliveroo戶戶送配合的餐廳業者，今天都打電話去詢問窗口，但是都沒獲得回應。記者直接詢問戶戶送的公關窗口，則獲得回覆表示「戶戶送」Deliveroo相關事宜已在處理階段，之後會由「戶戶送」Deliveroo統一對外公告。不久後即發出新聞稿證實此一訊息。餐廳業者只能無奈表示，「我們判斷應該是資金不夠玩了！」

香港都夠做啦Deliveroo

我反而鍾意用 deliveroo 喎

有一次用 foodpanda，等咗成個鐘無端端 cancel 咗張單，自此永不錄用

港府上周五（27日）公布一系列管制餐飲業務措施，包括食肆顧客數目限於座位半數或以下、枱與枱之間須保持至少1.5米距離等。外賣配送平台戶戶送（Deliveroo）表示，由於香港的第二波疫情於過去一星期爆發，戶戶送接獲的餐廳查詢驟增四倍，預期將有額外500間食肆於4月底前加盟平台

戶戶送指，自1月起已有超過1,500間新食肆加盟旗下平台，較八星期前的新增餐廳數目飆升兩倍。另外，為協助餐廳度過是次難關，戶戶送透過旗下Marketer平台與過半數餐廳夥伴合作，向顧客提供15至20%以上的折扣，又成立不同團隊，協助餐廳加盟戶戶送平台

武漢肺炎疫情帶動宅經濟，不少民眾減少外出用餐，改為用外送服務訂餐，不過由台裔子弟在英國創辦起家的外送平台「戶戶送Deliveroo」日前才表示2月外送單量較1月激增50%，今日就發送通知給用戶，宣布於4月10日下午3點整，正式終止台灣市場運營。

好奇怪。。。

值得注意的是，戶戶送近期推出的「外賣自取」選項，讓顧客自行拿取預先訂購的外賣餐點，並提供確切的取餐時間，自去年12月，戶戶送過去3個月於供應外賣自取的餐廳選擇，以及外賣自取的單量，均錄得3倍增長。

用e肚仔啦，hk01出品，值得支持

hk01?

台灣咁好做都唔做

台灣成功防疫搞到Deliveroo無肉食

台灣 應該利潤真係太低

啲野食本身唔貴

咁無理由外賣費用佔食物費用一大部份

我覺得唔係喎，佢地好中意叫外賣

hk01

佢地運費應該好平喎！

其實台灣已經唔係好平，平均140台幣一餐

咁相對咪無利潤

一係做到個巿場超大 個個都食外賣

咁無可能架嘛

但呢個時勢，佢要幾唔掂先趕住執

Deliveroo反而住係深水步唔知叫乜好
Foodpanda 又唔知點解好ON9, 專搞大家樂 太興 呢D 先有20蚊折扣
痴孖根

台灣係香港個傻佬經理睇埋
但條友長期喺香港，鬼知台灣個市場係點咩

Foodpanda 個app好撚fail

係咩？
但新聞話：英國最大外送業者戶戶送（Deliveroo）今日宣布，將於4月10日下午正式結束台灣市場營運，引發譁然。這間2013年成立、創辦人為台裔美籍的許子祥和歐羅斯基（Greg Orlowski）的英國新創

收皮啦

紅底01

大膽假設下：係咪奶左共？

屌你老母

Deliveroo依家爆單爆撚到傻
而家上線報兩繁更 接近全段都唔洗等單無停手 兼且踢咗啲閪單都即刻有單補上 仲要大把加成獎金 完全係佢求我哋做咁嘅款

點解咁講

我都有試過咁上下經歷，仲要屈返我自己cut單，再俾佢地垃圾級既cs cut線以後落公園食草都唔會再叫foodpanda

台灣比foodpanda打死左啫

係咪無通知？

佢有咩優勢？

我個台灣朋友叫到成枱野都係$30hkd+手搖

冇，純粹前排係咁燒錢搶客

不過台灣人好似用Uber eats多

d藍絲狗ac愈黎愈多

好似之前香港咁？

咁正

Check check 下 status 話 cancel

仲要係成班同事一齊嗌，之後谷鬼氣帶隊落街食

夜晚十點幾用foodpanda落單
等左三四個字cut單，order另一間又就到預計到達時間被人cut，搞到十二點幾乜柒鋪都關哂無野食

許子祥係老細
羅家聰係香港台灣總話事人

係咪無人送？

留返俾你 你自己食撚飽佢

屌，今日先見到美團啲電單車

好似好靚仔

唔知佢點運作，又話餐廳接左單又話送緊，最後乜柒都無
你唔送早d同我講，搞到咁夜我出街都無野食

你on9

從美國賓州大學華頓商學院（Wharton School of the University of Pennsylvania）畢業後，他走過外商銀行與麥肯錫，卻在2015年投入分秒必爭的餐飲外送產業，年僅27歲的他，獲聘擔任戶戶送香港總經理。

可能因為果20蚊係大集團出嘅 用黎打鳩小店

Yuan Si 您好

成加要80%接單,成日派西單
邊拎到

台灣foodpanda同uber eats應該多人用啲

台灣好似多啲用foodpanda

係連登仲讚支那01係咪博屌？

屌你老母死全家

我自己覺得好似foodpanda多嘢食揀D

買2黎1等咗成個鐘之後就冇撚用過deliveroo
餓撚到仆街 個陣仲啱啱join佢新出個$80plan
客服又閪又串 deliveroo 不了

你住著啲閪區或者山卡罅唔出奇

銀彈+宣傳
勁多discount code,
勁多youtuber 宣傳

但係熊貓8月嗰陣cut TVB廣告喎

（外賣守則）今日唔止要和你din ，lunch同我一齊叫Food Panda

佢有 estimated arrival time，太耐咪唔叫囉

等完跟住俾人 cancel 真係屌老母

邊間唔落TVB廣告咪撐邊間

deliveroo d優惠乞衣到 比狗叫

初初鐘意用Uber eats 但有一次等咗個半鐘先話無得送 就轉用foodpanda Deliveroo 我就覺得有啲貴

邊度多人送？

我都覺

其實已經預咗佢遲 點知佢兩個餐佢落撚咗1個
最接受唔到係我用信用卡比錢 佢退佢嘅credits比我 迫尻我再用佢
即刻永不錄用

收皮啦柒頭，死番去用微博算啦上乜鳩連登

好靚仔

有時短暫來台幾天，羅家聰也會帶台灣團隊一起到車站前發傳單，甚至到現在，他仍舊一到兩個月就會擔任一次外送員。

點樣可以俾到單佢

水紙太低 扼殺某啲行業

大單都cut?

點西法？

我估係冇人肯送
fuckpanda無論拎幾多嘢都係同一個價
搵鬼做

我都想知可唔可以退現金

佢最近仲有係立場賣廣告
利申非foodpanda打手

所以車手中意細單？

幫foodpanda做PR嗰間係咪毛記
100毛大量foodpanda廣告

屌笑撚左，曲線叫人唔好幫襯

專登派車手單
等你踢單,以前無8成接單
佢出埋D優惠又有幾多個做到..比張醫院單你都唔敢做啦

等左一個鐘
個客服初時仲話會幫我們搵第個車手
之後無啦啦cut左

唔講唔知，多謝提醒

唔知，但應該唔太偏僻或者市區點都會多啲人送掛

台灣人叫foodpanda多
上年去台北個陣都叫過一次
仲要凌晨都有得叫

啱喔

真心想知你地叫左咩
定係你比你朋友呃

台灣疫情唔係最重要 人地學照翻 街照去 波照打

街上仲要咁多食店

加上佢地唔興屋企煮 多數出街食

本身仲有功能齊全既便利店

依家其他國家疫情爆到咁勁 梗係拿拿聲汁左台灣果檔去全球開花啦

咁勁幾耐到

一直用e肚仔～～～

之前真係搞手但求打個和

外賣費NT30左右
通常一餐外賣$200咁上下

熊貓等一個鐘係基本，除非夜晚9-10點叫
因為2間尾更都係10點半，而且計單錢啲人9點見無單就會offline 番屋企

你食乜撚嘢140蚊餐

Same here

好多人都有電單車
自己去買都唔難

我生活係台灣
一係用ubereats 一係用foodpanda
ubereats 就出左優惠好耐
例如一月開始大約150台幣免運
然後3月出滿200台 折50蚊
然後foodpanda 長期免運
好難競爭
至於點解我唔用deliveroo
我都唔知因為身邊真係無人用

香港幾時執埋佢
一直叫FoodPanda

台灣食物速遞嘅戰場唔係台北
係台中同台南

台北人口密集，但都因為咁而周圍都係嘢食
台中台南就唔係，人口分散但啲食肆反而聚埋一堆

佢齋做台北市區同慢性自殺冇乜分別

收皮啦deliveroo
連續兩次叫野食，都無限delay
本身expect 30分鐘，之後係咁加時，最後個半鐘先到，啲野又要凍撚曬 CS 又串過馬撚
永不錄用

最貴最姑寒就係deliveroo

香港Deliveroo 頂撚住啊
無人競爭熊貓一獨大 就CUT哂D優惠

無勞保？

可能唔係佢地出問題
係台灣小店有好多都做唔住
大公司會配自己的外賣員
台灣人又多自己開車買野
環境考慮吧

熊貓只要撞中係南亞仔既話10次有7次都會兜十幾廿個圈先送到黎

咁多人無視Ubereat

E肚仔外送都唔係 要自己攞

唔意外，連登冇人知Deliveroo 大股東係美團？

試過有細路步兵
一開門笑撚左

有次仲on9 , 兩個人送一袋, 見佢走左果陣一邊吹水一邊慢慢行

係,到時外賣仔人工會得返20蚊張
頂撚住

呢d生意 做一單其實蝕一單 即係愈多單 條數愈樣衰 有興趣財下uber既財報就會知 uber蝕都蝕左十幾年

南亞童工,奇怪係又比佢拎餐

deliver胡集中係香港

垃圾deliveroo，客服正垃圾

我都係

果陣用過一排deliveroo
見foodpanda好似多人用
就試一次 點知等左兩個鐘先送到
即刻del app 用返deliveroo

Foodpanda真係好on9成日俾啲餐廳隔幾十分鐘先cut單 coupon又用唔返

Deliverwoo 客服最差

Deliveroo最貴 但係穩定同個app正常

咁香港如果唔係有疫情同社運
夠唔會有人要叫外賣啦
落街就即係有得食

辛苦晒
發覺叫人用, 仲多迴響過叫人杯

到底點解蝕錢要繼續做?

呢排多咗好多呢啲cm
可能正正經經講冇咁多人知

Ubereat都係仲要冇客服最後打俾餐廳佢話整完好耐都冇人嚟攞 最後等到佢maximum冇人接單就自動cut嘅時間 前一分鐘先有人接凍撚哂

Ubereat的確少嘢食揀

唔好玩我啦，今日公司叫外賣
旺角區 Deliveroo 一個半鐘先到
5個人叫茶餐廳咋喎
仲吹奏deliverblue

有啲英文差到死搵唔到路打嚟又溝通唔到勁激氣

Deliveroo不了

我冇話 Deliveroo 快

只係 foodpanda 會無端端 cut你 order

即時對話/電郵同CS追返啦

More

熊貓藍底

認真我覺得好睇彩數，間間一樣
我試過deliveroo中伏，個南亞車手唔識睇地址，個app又標錯點，又無得改，結果兜大圈
跟住轉用foodpanda，用咗一排因為deliveroo餐廳選擇多，又用返deliveroo又無事

今日咁大雨自然個個十叫外賣
點作準呀

佢話revert咗 但係之後我落order都係用唔到

直定曲

唔講我都唔知原來係hk01

佢cut cctvb廣告同落立場毛記廣告上面又有人話deliveroo藍 究竟邊間先用得

我用deliveroo係因為鍾意佢個logo同配色

之前熊貓好似有sms叫員工區選投愛國愛港人士

老老實實，我真心好想好想支持foodpanda
但個app真係好垃圾
search野疾疾下、唔送cut單
所有叫外賣嘅bad experience都係熊貓

APP UI/ 客戶服務/ 車手唔好
=少人鍾意用=少餐廳選擇=更少人用
加上d優惠唔實際，死梗wo咁

有無方法可以反映下？send個email咁有無用呢

香港ubereats睇嚟都好快步台灣deliveroo 後塵

真定假？
本身已經好撚藍 deliverblue

咁點睇隔離team叫ubereat準時到？

利申 我地想食間餐廳ubereat冇

Fake news 黎
個group admin澄清左

因為冇乜人會叫ubereats
上年佢做下午茶半價我都叫左好多次
而家得返買滿幾錢減$20真係多謝曬
餐廳又少更加唔會再叫

冇乜人叫ubereat 中肯

半個鐘多啲到

其實我想問好耐，點解話佢係藍？佢地最近先搵黃到仆街嘅怪叔叔畫紙袋喎

幾時到Gogovan同Lalamove

你見deliveroo有冇係立場落廣吿？
Foodpanda就有
Deliveroo同金拱門賣廣告咋

Deliveroo唔係藍㗎咩？

有冇e 肚腩

ok 多謝提醒

foodpanda真係好撚垃圾
我試過有一次俾咗錢之後彈左句error出嚟
然後照扣左我$71
我send email去CS
佢話冇收過我錢
我俾埋過數記錄
佢睇佢都係話冇

紙袋應該係餐廳自己畫

你當你諗住搞盤超市生意
背後有巨大投資者同你講，唔駛擔心我無限金錢
咁公司最快擴展嘅方法，一定係蝕住做，目的係逼走其他competitor
公司越擴張，經濟效益越高，提供嘅服務貨品越係平靚正
然後去到一個地步，逼走晒市場上所有對手，就連潛在嘅competitor都覺得冇油水撈，冇人再敢踩入超市個市場
公司千秋萬代，到時就係賺錢嘅時候

Uber就係一盤咁嘅生意

幫金拱門拍廣告
你話呢

Food panda 都有喎

冇錯
我試過叫ubereats 遲咗一個鐘先到
Deliveroo so far真係未試過遲 係咪我好彩

點睇呀？呢個紙袋
誠哥隻屈臣氏點睇

圖？
拍廣告喎

Deliveroo 邀請喎

同一個情況，但係即刻回贈返$60比我

仲有搵TVB藝人添
仲唔藍？

台灣咁多人揸26
自己買唔係仲方便？

Foodpanda係立場100毛落廣告唔黃
但搵cctvb就唔係藍
連登仔啲logic

冇用過外賣app
但deliveroo好平多過foodpanda
而foodpanda就多係黃媒到賣廣告
自己揀

連登仔乜鳩都藍嫁啦 熊貓袋鼠最多咪當佢中立 同藍店合作就點都有嫁啦
你下午茶打開熊貓睇TEA20 全部黃店

無話food panda 唔黃，只係問deliveroo 邊度藍，無follow 開所以先問，因為之前見到謝哂皮同怪叔叔都有幫佢畫紙袋，只係覺得如果佢係真係藍，佢地唔會用佢地囉

台灣熊貓同Uber最大
香港就熊貓同袋鼠

咁佢而家用tvb artist
你點睇?

Deliveroo 有麥當勞，但都有時代冰室，所以應該都係中立，未叫藍掛？

所以冇叫你罷用
但有個淺黃嘅foodpanda
我點都會㨂咗佢先囉

大陸大數據平台 天眼查可以查到，E輪融資，美團課左2個億

無 自己做panda步兵 見識到佢個系統幾咁弱智
我自己嗌都係嗌ubereats 熊貓有code先嗌

人哋國際大公司
想入黃圈做吓淺黃先
都即刻俾班連登仔屌
說好的不鬥黃

好

foodpanda黃條撚咩，成班鬼都色盲，邊到有著數咪痴邊面囉

熊貓袋鼠呢啲生意一定兩邊都唔會得失啦 佢要做嘅係越多餐廳越好 藍黃都要

搞清楚左，對唔住

叫foodpanda你自求多福啦

foodpanda 同 deliveroo 唔啱一個人嗌

袋鼠我覺得係啱join月費plan日日嗌 但無乜人會日日嗌啦

佢係cctvb 落廣告

又話唔鬥黃
係咪要叫個ceo出嚟fk the popo 先有連登仔認證

熊貓可以叫做暗黃嘅 但啲連登仔見佢同麥記大家樂合作就屌晒鬼
又唔睇下佢個TEA20 code
話係熱門小店 咪即係黃店

當然是仆街啦用TVB，不過你講佢用嘅TVB 藝人就代表間成間公司係藍就好似有啲兒戲，佢地應該係中立撚，但我覺得可以用呢個理由杯葛間公司。

我純粹覺得如果佢真係「藍」，就無可能會考慮用啲黃到咁嘅插畫家做嘢，嗰兩個仲要係深黃人士。不過我都唔會話因為佢地用左兩個深黃所以間公司係黃，所以我頭先都真係純粹問下。

一個人落去買算喇，一個人根本唔岩用app叫外賣除非可以做到美團咁，實價實收

你完全無用過？

food panda問題唔只係cut單
好多時我係單都落唔到
冇啦啦又話我張卡有問題
到搞完張卡間鋪又話唔接order
試過有次叫左佢連落兩次

幾有道理但係其他地區相對上無咁多選擇，或者要去到好遠

童工？？？

唔好呀

美團大把錢，做咩唔捱多陣

戶戶送點會蝕！uber就可能

試過用Foodpanda
完全無通知無電話嘅情況之下完成咗送餐
打去reception問佢地又話一直都無人送外賣
最後發現個餐送咗去對面街第二棟大廈

戇𨳊的 成日畀佢哋cut單 用畜生反而比較少啲

rich

台仔正唔正

聽過香港餐廳老闆鍾意袋鼠多過panda
話panda數期長 要收據紙 好似乞咁 比得兩卷 袋鼠一比比一箱

平？

外賣自取邊個app好？

我收完外賣就冇理佢
照計應該有, 質質駁咁做

有心撐黃店就自己落去領外賣....睇住d老闆比佢食30%真係好慘

sor 我錯

講講又係變左邊間黃邊間藍，服撚左你地
講邊間好用好過

係咩，我用apple pay無問題

依家直接落街買仲平

多謝你講我知係01出品 blacklist

source? google唔到

blocked

好L多大叔送餐

送個個阿叔嚟

起底就知自己友黎
以身扮毛

應該係全球唔夠錢洗
即刻斬啲蝕錢嘅market
佢英國總公司都重災區啦

應該係台灣其他公司太勁
半年前去台灣
街上面啲電單車全部
一係Uber eats 一係 Foodpanda 袋

上門啦，你比多20，外賣仔收35蚊

UberEats:

Foodpanda試過有個大叔話我唔留電話比佢，仲西我面
明明張單就有印住個電話

好多人話好過*
sor 打到錯曬

笑左

台灣foodpanda一街都係, 其次ubereats

140貴左，依家台灣foodpanda免運，選擇店內價餐廳餐餐都100有找同出去食個價一樣仲唔洗出門口，食左成個月。

你朋友食開‘紙’？

其實台灣係咪好多人自己都有電單車

但唔係宜家先生意特別好咩
點解食正條水反而會收皮

因為台灣市場已經由兩強佔據

接近9成台灣人有電單車

本身諗住搞上市
黎場咁晚支那病毒 走都好正常

屋企少許偏 foodpanda淨係得藍店
良心鋪頭deliveroo反而有幾間
貴都焗住用 so far用幾次都算estimation time以內
ubereat大家評價好似好伏唔敢用

免運

今日選管會選舉活動指引公眾咨詢最後一日(7/4/2020)截止啦
大家快啲send email反對

Template:
eacenq@eac.hk

反對年滿70歲人士可優先投票及限制點票站觀票人數

致選舉委員會：

我就選管會就新一屆立法會換屆選舉的選舉活動指引提出反對，反對限制觀看點票人數，以及年滿70歲可優先投票。

首先，根據過往選舉經驗而言，大部份長者選民一般選擇在早上投票。假若長者選民擁有優先投票權，其他需要在早上投票後上班的市民便會增加其時間成本，造成不公平。然而，選舉管理委員會(選管會)應當呼籲長者選民可於其他時段進行投票，避免在票站開站或關閉前的高峰時段前往投票。

再者，即使在過去選舉當中出現長龍，投票過程都十分順利，並無出現大量長者投訴或出現身體不適，可見他們為了投下神聖一票也不會拒絕排隊。若然要解決排長龍這個問題，本人建議可以加開票站疏導，而非使用優先投票這種治標不治本的方法。即使長者能優先投票，人龍依舊存在，並會分開了兩條人龍，更容易造成混亂。

本人建議選管會可以根據2019年區議會選舉時的平等原則作出靈活安排，在排隊人數眾多的時候向未能長時間站立的選民坐下等候，並記下他們的輪候位置，以便在輪到他們的輪候位置時安排他們到發票櫃枱領取選票。

抗議現行法例阻礙18歲人士做選民

本人亦不滿現時法例阻撓部份在選舉日已年滿18歲的人登記成為選民。現時在非區議會選舉年，一名永久性居民要在申請登記為選民後的首個七月二十五日(若為區議會選舉年則為九月二十五日)年滿18歲才成為合資格選民。換言之如果他在2020年7月26日才滿18歲，將無法在2020年度做選民。

反觀外國的做法及法例就不同。加拿大和澳門的做法類似，未滿18歲的人可以事先登記，一到18歲，他們的選民身份就會轉為正式登記，並可以行使選民的權利。

香港的做法是純粹因行政方便而無理剝奪他人選民資格，恐遭司法覆核，選管會應立即修正！

另外本人反對限制觀看點票人數。這會令一些打算觀看點票，以監察選舉結果公平公正的人士無法進入點票站。

本人希望選管會能夠三思而行，盡力在選舉工作上做到公平公正，避免畫蛇添足，招人懷疑。

香港市民

本來3月就全台免運，以為4月就冇，點知都搞左個咩80蚊台幣就免運，是但叫個炒飯都80 85，所以最近台灣真係勁多人叫外賣，仲要武肺更多人留係屋企，但係得佢搞唔落去。

口德-10

餐廳接咗後cut唔到單係foodpanda cut9你咋

嗰啲優惠係要店主自己俾錢出係得呢啲大集團先有錢搞呢啲

屌 比左Deliveroo plus 無啦啦改左要夠$100先免運費咁我升級黎做咩

最近多咗好多讚deliceroo踩foodpanda嘅post

完全無用過deliveroo

我都係 感覺上比foodpanda 新鮮啲

痴線，我po先

我反而調返轉